大陸調查報告指 iPhone 用戶係「隱形貧困人士」「上等人」用華為

中國的富豪們，他們用的都是什麼手機呢？

萬達董事長王健林，素日裏業務繁忙，行事風格幹練，很少有拿手機的鏡頭出現，不過在一次到會萬達廣場開幕的活動中，被拍到在車上玩手機，仔細的網友辨識出那是一部iphone 6s。

馬雲曾經在觀看比賽時用手機攝影，從手機的背面logo不難看出這是一部蘋果手機，詳細的類型是一部iphone 6s，看來作為科技達人和互聯網大咖的馬雲對蘋果情有獨鍾。

這部LG手機的主人是李嘉誠，身為香港首富，李嘉誠在生活上沒有任何奢侈享用的習慣。包括他用的手機。這部手機的類型是U8210，李嘉誠用了這部手機很久！

Apple iPhone 用戶原來都是貧困人士？大陸調查機構 Mobdata 日前發表最新「MobData-2018Q3 中國智能手機市場報告」，其中華為與小米的主要用戶群均為男性、已婚、高學歷、高收入；Apple iPhone 的主要用戶群是女性、年輕、單身、低收入；兩個大陸品牌與一個「美帝」品牌的數據相映成趣，這份大陸調查報告真係「政治正確」。

報告指出，大陸手機市場佔有率最高的是 Apple（21.6%），第二至五名依次是華為、OPPO、vivo、小米；首五名共佔 80.5% 大陸手機市場份額。

調查顯示，Apple iPhone 用戶為「隱形貧困人口」，主要是 18 至 34 歲的女性及未婚族，月入少於 $3,000 人民幣（約 HK$3,383.5)；華為用戶屬於「高端商務人士」，主要是 25 至 34 歲的男性及已婚族，月入 $5,000 至 $2 萬人民幣；小米用戶則是「入門級白領」，主要是 25 至 34 歲、月入 $5,000 至 $1 萬人民幣的男性及已婚人士。

至於「換機忠誠度」，Apple iPhone 用戶最忠心，Apple iPhone 用戶換機，當中 65.7% 都會繼續選擇 Apple iPhone。

即係土豪用華為？

大陸調查⋯完